.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--p--Paranoia:

Паранойя (`Paranoia <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=214>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия
- ментальный

**Обычай**: оккультный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 1 минута

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Monitor-Demigod/Imot`

----------

Вы заставляете цель видеть всех других существ как страшные угрозы.
Цель поражена интенсивной паранойей по отношению ко всем существам вокруг нее и должна совершить спасбросок Воли.

| **Критический успех**: Цель невредима
| **Успех**: Цель считает, что все, кого она видит, являются потенциальной угрозой. Она становится недружественной ко всем существам, к которым она уже не была враждебной, даже к тем, которые ранее были союзниками. Она не считает никого своими союзниками. Заклинание заканчивается после 1 раунда.
| **Провал**: Как успех, но заклинание длится 1 минуту
| **Критический провал**: Как провал, кроме того, что все, кого видит цель, она считает смертельным врагом. По решению Мастера, она использует свои реакции и свободные действия против всех, независимо от того, были ли они ранее союзниками. В противном случае, цель действует так же рационально, как обычно, и, вероятно, предпочитает атаковать существ, которые активно атакуют ее или мешают, а не тех, кто оставляет ее в покое.

----------

**Усиление (6-й)**: Вы можете выбрать целями вплоть до 5 существ.





.. include:: /helpers/actions.rst